我非常擔心下一代打機嘅習慣同品味

大部份新一代青少年大多都係玩手機game, 傳說對決，食雞，xx三國(倒模武俠類)日系rpg 等等，全部免費，仲邊有人肯比錢買console game?
玩開console/電腦game嘅都知手機game係幾不知所謂。 出極都係咁，見邊隻hit, d廠就抄黎抄去， 早幾年pnd紅， 就有幾百隻轉珠game走出黎。 興lol, 就出左好多例如傳說對決類型嘅game. 而家興食雞， 就乜鳩game都變左battle royale.
仲有嗰啲無謂rpg game, 自動戰鬥，刷首抽，課金抽野，同一套formula悶到嘔，完住享受唔到遊戲樂趣，次次我download完玩幾日即刻忍唔住del .

同埋好多電腦game都慢慢轉移落手機，on撚鳩！ 冇joystick/keyboard個遊戲experience差好遠！ 我寧願喺屋企打lol, 電腦玩battleground. 出街搭地鐵打個mon又細， 又focus唔到，仲 阻撚住人地行tim.

最慘就係手機game開發資金少， 但賺多好多，好多大廠都將重心放喺手機game, 例如konami(fuck you konami) 阿豬阿狗都課金，課幾萬蚊去玩pnd嘅大有人在，花咁多年咁多錢整隻aa級大作先賺到你幾舊水，梗係個個走哂去整手機game啦。

講左咁耐， 都係想大家打機都打得認真d, 要求高d. 多多支持console/電腦game, 咪撚課金。

整pc game會驚人用老翻，ps4 switch xbox呢類又會驚人買賣二手
但手機game整課金元素就有好多人落搭
佢地會希望課一大舊錢做全ser第一

不過打左咁多年機，始終都係鍾意ps系列
手機game 最多係扮工個陣先玩

事實係課金game賺最多
呢個係玩家既問題

跟本唔係享受遊戲本身， 手機game最爽剩係抽到ssr好野，人地抽唔到嗰個過程

真係唔明有人可以課幾萬蚊打一隻game
幾萬我夠買ps4 一年出嘅所有game啦

仲玩p&d 果班應該有份情意結係到

好極端，一係課勁多，一係一蚊都唔俾

利申： ID 1字頭，課佐好多

冇咩手機game吸引

評已正

玩手機game課金唔係問題，但另一方面要支持返console同pc作品
要知道遊戲市場係有需求先有供應，口味變質會嚴重影響d廠出game嘅方向
真心唔想個潮流/大氛圍埋沒好多真正有才華嘅遊戲製作人

我都有玩下fgo龍珠嗰d, 輕鬆搭車玩冇乜課金 有錢我都買console game啦 好似witcher, god of war嗰d廠我一定支持， 如果有一日佢地走去整手機game就仆街了

Why are there loot boxes?
Because consumers are stupid and
they’ll spend thousands of dollars trying to get that hard-to-get thing.
If you put it up for sale for $500 they won’t buy it.

-------------------------------------------------------------------------

很多問我，作為遊戲策劃，你的兒子玩不玩遊戲？

很多家長都問過我這事，有意思的是我一回還遇到一個親戚說：你這個做遊戲的，還讓自己兒子也玩遊戲，你怎麼想的，賺錢賺的腦子拎不清了？

我只能苦笑，這個親戚的兒子沉迷LOL，住校時晚上翻牆去網吧，房間裡貼著亞索和劫的海報，上回暑假見過一回，我和他聊的話題是Faker明年到底會不會服兵役，不過沒聊幾句他的母親就如臨大敵。

真想要讓孩子擺脫網癮，做家長的自己首先要端正態度，如果只把遊戲當做洪水猛獸，不去深入了解，逃避只會讓事越來越大。

我兒子當然玩遊戲，非但給他玩，我還買更好的遊戲讓他體驗。

最開始玩植物大戰殭屍和我的世界，去年開始玩王者榮耀，不過給他買了switch後，開始玩塞爾達了，而現在在玩奧德賽。

為什麼他不和同齡人一起玩王者榮耀?

當你見識過越多，就對越低級的刺激不敏感，就像沒有人一邊玩《塞爾達》一邊玩《貪玩藍月》一樣，人的閾值會越來越高，逐漸對低質量遊戲變得不感冒。

禁止孩子玩遊戲是不現實的，但是可以選擇合適的遊戲讓他體驗，高質量的遊戲教會的並不比書本要少。

王者榮耀他也玩，但對他更像是一個社交工具，他逐漸覺得併不需要靠王者才能獲得社交和認同感。

很多人對見識的增長都來源於年齡，但是這樣太花費時間了，當你幫助他見識過什麼是更好的東西，低級的刺激對他就沒有意義。

好比作為一個成年人，錢對我的樂趣比玩遊戲可帶勁多了，馬雲卻認為錢對他沒有意義。

市場供求問題, 屌用家做乜春

慣左出街帶3ds/vita坐車無聊都可以玩下
點都好過堆手機驚

以前課幾皮, 而家0課, 無隻勁寵係手, 唯有用水龍女hea玩

ps4你打到識飛咪又係單機game
wfc
app game 就係每隻都同人比
鬥多鬥多時間

培養年輕玩家口味呢件事就唔係單純供求啦屌

覺得indie game 係呢個年代既新出路

god of war呢類大作太heavy
你爆完機唔會想即刻打下隻大作
打下手機game輕鬆下其實幾好
不過課幾萬真係on99

ps4 都唔少game online競技啦。 不過就少d抽野同埋pay to win

小品game有d都唔錯 但d小朋友大作都唔玩 呢d點會玩

我希望手機只係拉闊個客群，例如引到班女仔食雞之類，唔好影響到稍為hardcore既市場

玩完god of war嗰種震撼，跟住忍唔住係咁search北歐神話睇 玩完witcher嗰種唔依依不捨 玩手機game點會比到
唔係話唔玩手機game, 平衡啲囉

你提醒左我， 手機game係班女宣傳自己好機會，好撚煩，打機變左收兵工具 日日ig post自己食雞

agger

but 有課開

長江後浪推前浪,每一代人玩既野都唔同架啦

過多十年可能VR世界

而家冇論玩咩都俾唔到我當年玩ps2的快樂
有個朋友上門一齊打機係開心d
一齊打太鼓 真三國無雙34 高達呢d

如果我生個仔見佢玩埋乜鳩創世三國垃圾武俠game仲要課金 我實一巴打埋去

Mobile game 同啲genre,platform,玩法wfc
唔係Chi-na就得

手機5v5 moba幾好玩喎

特別係5個朋友一齊屌屌聲

利伸: 0課玩家

玩開手機嘅
9成屋企電腦廢/冇console
剩低1成係朋友電腦廢/冇console

依家成堆DLC咪又係主機界毒瘤
EA又係咁，Bugsoft又係咁

打手機除左要抽蛋之外對我黎講有小小搵反以前打2d遊戲既感覺，好似ps2同gba咁。而家d game太勁，個人老左反應慢 有好多時買左反黎無時間玩⋯我又唔係咁鐘意玩個d好真既3d，適應唔到

有ps4有switch有3ds但玩得最少係ps4，ps4淨係要黎玩機戰

呢樣真 遲下堆大廠愈搞愈閪

BFV 有battle royale

係囉，ps2真係好快樂 好多game都好好玩

呢個真
btw 特別係買skin嗰啲game好撚賺

打bot食到雞以為好威

而家switch都叫做有得同frd坐埋歡樂下

擔心下一代打機嘅習慣同品味
大把野擔心啦下一代
擔心打機打得唔夠高質?

成班小學雞亂鳩課金落手機game到
搞到好多game廠寧願整手機game賺一大筆 好撚過整console game又花成本又花時間 屌你老母小學雞

冇得驚

個生態已經變咗

劣幣驅逐良幣。
唯然3A都好多垃圾。
但係點都好過手機games

Witcher玩完仲可以追埋啲小說
手機垃圾冇營養嘅game
課金抽嘅game日本出得好密

我手機game都都只係玩d用腦game
Plaque，2048個d

Pubg個d我玩過1次就del jor
真心，打機一定係用電腦/console最過癮

利申，玩電腦多
PUBG+ HOTS
有部switch, 但少玩冇

電腦都有啦 不過呢d位， 當social活動係過癮ge

用左8年smart phone 1隻手機驚都未down過
見到啲fd玩覺得on9至極 似比驚玩你多過你玩驚
利申 由dc年代開始 每代都全主機手提機制霸

手機game就係捉到玩家心理 俾到虛榮感同優越感d玩家 我有人冇果種心態同埋類似賭錢果種刺激打console game 無可否認係俾唔到

所以其實好多人都課到冇咩理智 然後事後都會後悔自己課咁多做乜鳩

我明 但係大部份個content都冇得比 而家嗰d又冇故事又冇平衡又冇心機 近年玩過好少少都係ffbe 不過d野又係難抽到仆街

連打機娛樂都冇品味又唔認真，仲講其他？

其實以前未一撚樣
細個冇錢買console都係玩d濕9 電腦online game 果類game未又係抄+局人課金

我相信宜家d𡃁仔大過後 真心鍾意打機既都會買console

Shadowverse好玩wo

因為大部份課金game可以利用金錢去凌駕技術
而PC/PS4等既Game 大部份需苦練
你唔會因為有課金而用八神庵連技出神入化

但無辦法 係社會工作既人未必有時間苦練打機既技術
想享受贏既快感 課金Game較好既選擇

我都明⋯我鐘意玩戰棋 但而家戰棋game越黎越少,走左去玩為誰鍊金 玩就幾好玩啦，好玩就課金當支持下，點知營運越玩越衰當玩家狗咁撚
所以玩手機game好多時都貼錢買難受⋯

不過就算有人踩任天堂踩到貼地都好啦，其實任天堂都有受眾架⋯switch幾好丫 老弱婦孺都想打機架嘛

屌咪又係課金game
港澳仲要俾佢強制轉移上大陸

成個手機遊戲市場爛撚曬啦
課金=實力/進度

只怪課金模式捉到玩家心理
以前要用遊戲性來吸引玩家所以個個只諗整好玩嘅game
宜家虛榮感>遊戲性

電話驚課金撚要嘅並唔係遊戲本身帶畀佢嘅樂趣，而係屌打啲用自己玩落去嘅玩家所帶嚟嘅優越感，被屌打嘅唔甘心又要課埋一份仲要課重啲，與其話人玩驚，不然話啲濕鳩驚廠賺傻仔錢

課咗$1000內 仲玩緊
但硬係覺得無其他game 好玩過P&D

我都勁少玩手機，一係玩ps4或PC，出街有部switch，但任天堂遊戲機d game真係唔爭氣，幾時搞得好同game廠嘅關係？

你睇到個重點了
聽講好多game搵gm扮玩家引人一路課金打贏佢

但仲係有好多傻仔落疊

皮已正，不過提提你老屎忽就係咁樣鍊成的

越嚟越多pay to win

昆特牌整手機版我又唔拘

垃圾低技術遊戲pubg勁多人玩，有D人成世好似淨係玩過pubg咁
反而高質高技術遊戲Splinter Cell Blacklist, Hellblade: Seuna's Sacrifice, Assetto Corsa, The Vanishing of Ethan Carter, Wolfenstein, Dishonored同全球最高技術遊戲系列crysis班人就唔玩，都唔知而加D人咩心態

我細個玩紅白機就學到樣嘢
由有限制突破自己向無限制

你話touch screen 唔好？
我唔用理論答你
我玩咗一星期食雞

細細個冇錢又唔識點down老翻，一隻game幾難/卡關都玩落去，冇計冇其他機打。
結果大個玩hardcore game嘅耐性都算幾高，依家手機game一係冇難度，一係就貨金解決，玩難少少就棄game，搞到斷層

pubg 低技術真係人生第一次聽到
呢隻game超多戰術
尤其4人極講個人技術同團隊意識
除非你冇

連Shrond 都話pubg > cs go

唔洗擔心，中共統治下人民既品味同文化只會愈黎愈差
到我地老左，d後生會話鳩我地食古不化、唔接受新事物、中國真係先進香港好多

娛樂無分貴賤，形式已而。

手機驚最無敵既係 可以一大班人返工返學一齊玩
社交功能＞＞＞PC/PS4
有得即時分享喜悅
一大班人一齊9叫＞＞＞你單機玩d高質驚

唔怕你話我捧支踩港
老實講，由好多嘅貼吧各類嘅遊戲頁版睇得出支那人唔會局限啲速食驚，啲戰略驚廠商例如p社、ca呢啲好多大陸fans，而好多外國高質驚喺貼吧係熱烈討論，雖然玩老翻驚的確夠哂衰格，但係我唔認同支那人喺打機嗰方面冇品味

唔洗驚已經係
特別係支種對真係呢方面冇咩要求

之前識個2X歲支那仔同事連PS4係咩都唔知
電腦壞咗勁耐都唔整 話電腦而家冇咩用 愈來愈少人玩
係度玩傳說對決 魔靈召喚

新移民黎 移咗6,7年 有口音

日本手機驚 一樣係dominate後生市場
D大廠都轉晒做手機驚啦

現時電話game:
1. 冇劇情
2. 倒模式玩法
3. 睇ai幫你玩遊戲
4. 承上，掃蕩直接睇戰果

如果有啲年紀嘅人會發現，
大約廿年前已經有呢類型嘅game盛行，
就係文字webgame，
撇除聲正畫靚，
文字webgame重優秀過現時電話game，
文字webgame 好早已經有排名對戰、
公會戰、朋友對戰，
而依家部分嘅電話game可以係完全自閉，
淨係得借朋友角色。

到底點解要對住個細一細嘅mon，
玩啲廿年前嘅game?
點解要睇住ai幫你打機？

就算喺我眼中日本仔幾高質，普級化課金呢個行為做壞規矩，唯一嘅民族污點

翻工果到班友個個月掉幾千落手機驚到，痴撚線

最慘係d細路仔最易接觸手機game
如果你個仔女唔一齊玩 又會同人無話題比人排斥之類 下一代只會接觸更多垃圾手機game

高質game越黎越少 不過好彩近排E3都仲有好game出 例如上古6等等
但可惜online game已經沒落 已經唔會再有好online出

市場決定

其實好多係為左社交姐 又無咩心思放落遊戲度咪咁

依定個個都有smartphone
講平台已經個佔有率已經最高
講緊無論係邊 有network就可以打到機
同console個方向唔同 走portable向
console係集中係game既quality,experience,completion
兩者者根本就冇得比

無計 巿場決定一切
3A大作成本(不論時間定金錢)太大 收入又唔係話特別高
整隻手機game 錢少 又易整 收入又巨大
畀你係廠你會點揀

呢好多廠都因為手機game太易賺錢
連夢想都冇埋

點解手機遊戲會影響下一代打機習慣？
你意思姐係佢地唔玩手機game就會玩console/pc game？

人大咗會少咗好多時間玩console 結果扮工尻hea嘅時候想勁啲就課咗 啲console game買番黎玩兩玩結果又擺咗響度唉

又一班人以為自己好高尚
你老豆細個個時都係玩緊跳飛機
而家咪又係唔明點解你鍾意打機
年代唔同玩既野就唔同架啦

高汁

真係唔明點解D人會玩得落電話GAME

擔心下一代會唔會成口蝗語好過啦

已經唔玩手機game

其實方便度先係導致玩家層改變習慣嘅主要原因。

舊時你出街除咗帶啲手提機之外，基本上就咩都玩唔到.
直到現今，一部電話，係人都有，係一部電話出嘅成本又低，又可以嘗試接觸所有年齡層，
對比你電腦（細路未必有）手提機老一輩未必有，但手機就不論七歲定八十，每個人都有，
你係生意人就會明，遊戲始終係一門生意，
為何要犯風險做一啲本大利少嘅大作
而唔做一啲本少利大嘅輕鬆小品

無錯，我都覺咁樣係埋沒咗遊戲製作人，
但出糧出錢始終係老闆，無得講

依啲主觀個人喜好有咩好拗

自己鍾意啲咩, 咪洗錢落去囉, 洗錢嗰個冇必要理人地點睇, 同樣其他人亦冇必要去干涉人地個人興趣

時移世易, 一代一代咁轉變都改變唔到, 咁樣將兩樣野拎嚟對立有咩意思

係喇好叻喇

steam link
樓豬點睇

曾志偉：打和啦
主觀就唔討論得？ 何況市場轉變係客觀事實 而家手機game粗製濫造都係事實

都有高質嘅

我都係console人
曾經試過一兩隻好hit 電話game
打唔到10mins就要delete

真係唔明電話game有乜好玩

完全唔洗驚 係亞洲地區先紅手機驚
外國啲人好多都係玩家機 再者 而家啲驚根本冇少到 一直都keep住有 係多左個on9手機平台
我覺得係要開發啲驚專for手機 唔好再係單純移植或者轉珠 抽蛋 一啲遊戲性都冇

喺手機玩係on9 d, 但起碼係steam大把好game

馬雲

玩王者同埋食雞就是online game
仲有好多女玩

曾經好迷手機game
後來玩到部電話虧咗先知自己用咗幾多時間落啲垃圾game度
宜家玩返console/pc game算
利申00後

又唔洗打稻草人嘅, 冇人干涉緊你討論嘅權利, 只係講緊咁樣挑起對立有咩意思？

你絕對可以拎console game嘅優點出嚟講, 拎手機game不足嘅地方出嚟講, 但特登用埋啲嘅挑釁性嘅字眼, 踩一樣抬一樣挑起對立, 純粹想知你想營造一個咩討論環境？

但好多日本廠已經整少左console驚 又唔知點解日本驚賣到咁鬼貴 台灣嗰d更加轉哂整手機驚啦

幾萬蚊
大把人課幾百萬都有

原本我以為apple TV 加 appear store有得擴大console市場

你老味apple bam 柒左steam, android tv機能又唔夠打大作

最後跑出係nvidia shield

好挑釁咩？ 你當我係投放太多個人情感落去打篇野囉 下下出post要諗營造乜野討論環境 諗挑唔挑釁 返工咩

我依啲老人家只鐘意玩單機有故事嘅game

同隻game好無玩無關係，個目的唔同

手機game課金課到自己好勁=有錢人，運氣好，好威，虛榮，其他玩家都會崇拜你，再加埋抽卡有賭博成分，根本唔係「玩」，係「賭」，課得勁就好似做咗賭王咁，但法律就落後到無去管制呢種接近賭博的遊戲

zelda一定好玩過好多手機game，但手機玩家想威，zelda比唔到佢

係好扭曲，但成個市場都o係度搵快錢根本無辦法

係冇計 所以唯有鼓勵身邊d朋友課少d on9 game, 生左小朋友叫佢玩少d手機， 要打就打d好野

下一代既習慣同品味
源於上一代創造左一個
間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB既環境畀佢地

可能我老左打console都比後生仔笑 好似我地笑阿伯剩係識捉棋

所以係同樣道理, 大家目的唔同, 有啲人對某啲野特別認真在意

好似你咁, 對遊戲質素好有要求, 希望推廣依種意識等多啲人支持console game, 未來愈做愈有愈做愈好

但同樣有人只係想純粹可以得閒拎上手就玩玩, 鍾意就俾下錢買下開心, 或者有其他目的, 佢地都可能只係想搵啲娛樂, 諗咁多野返工咩

其實d港爸好肯比錢買game比細路架
見過d小朋友都會玩下switch Mario咁

但更加多係唔識野的家長，嫌console貴，塞部雜牌手機比個細路就算，連佢地玩咩都唔知，到佢地沉迷課金先9叫

尤其是而家好多大陸game請日本聲優扮日本野，分分鐘送錢比大陸人洗都唔知

有冇諗過隨住手機日新月異， 依加唔做起手機市場， 放哂比其他人， 第時想join 車尾燈都見唔到

自以為好撚醒

同埋我覺得手機game都係定位返手機game, 唔好移值堆電腦/console game諗住取替到。
希望m
龍之谷m
石器時代m
天堂m
ro
lol
pubg

ark

講緊圖像技術同optimization

我非常擔心下一代唔適應資本主義社會

呢個就係點解香港創意業娛樂業遊戲業衰落其中一個原因： 唔認真 冇要求

你覺得咁樣keep住ok 我冇問題
但我睇唔過眼 想睇下有冇野做到改善下

而家啲家長最多咪俾部電話細路玩，點會肯買console
除非自己都打機啦

玩家角度，兩樣都有玩表示無需要比
出街搭車等人果d梗係玩電話game啦，唔通吓吓用電話remote玩ps4咩
同埋都唔係隻隻電話game都係睇電腦玩，我玩音game多，而ps4係俾唔到呢種玩法我
返到屋企就玩ps4 d靚game 成堆game買咗未清

不過我都好擔心d廠掛住整電話game無顧好家用game
se.........

有手機d小朋友唔洗打機都得啦 日日睇大j笑波子玩minecraft

覺得樓主講樣野黎嘥氣
咩年代都好都大把人鍾意玩低汁驚
係香港80,90後咪又大把人打啲垃圾online game大,
玩pc,console game既咪又係佔小數

但我又想問下咩先叫有品味地打機？你咁講似乎係逼人接受你嘅價值觀
例如聽歌咁 係咪我要聽古典音樂或者70年代啲歌先叫有品味 聽Beyond啲歌就冇？

所以我冇話唔好打手機game, 係唔好取替哂玩console電腦姐

但因為市場需求搞到某d廠由高汁變左低汁呢

品味你點都可以話主觀野 所以如果你要話princejoyce好靚我都冇計

你要細路接觸AAA真係難啲
何況佢地唔係用對眼打機

Fgo呢d 囉唉

講真Marvel future fight都算係手機game良心之作

我會覺得由用家入手始終難改變, 反而由大廠製作依種速食賺錢手機遊戲嘅動機入手, 比較易改變個生態

例如之前比利時開始禁止某啲遊戲嘅「虛擬抽獎」功能, 視為等同賭博, 睇下之後有冇機會普及到成個歐盟, 甚至將同一個標準帶落手機遊戲

始終依家手機遊戲都係好似你咁講, cost低而又賺得多, 如果由削弱佢地因為賺錢嘅動機入手, 規管依種不良消費文化, 未來應該都少啲冇營養嘅手機遊戲

但依個層面上嘅改變就需要相當長嘅時間了

潮流興多人連線+速食文化
主機缺點普及率低人少無playerbase
當你訓覺返工食飯柯屎用咗廿個鍾
你會唔會等十分鐘先可以online同人玩？
單機唔使講只要手機技術再成熟實會食埋單機

勁多人都玩手機game 由其將電腦HIT game改做手機game個堆
勁多港女mk妹/細蚊仔都係到玩 手機pubg / lol
想營造一個打機既形象 用黎溝仔?
仲邀請叫我玩
最後屌返佢地 有電腦玩做咩要玩手機

因為啲mk妹玩 到最後又令到啲mk仔又玩埋一份
手機食到雞就cap圖放上去ig story
好撚柒煩

到底點解有電腦版仲要出手機版??
方便? 咪玩啦屌..... 開部電腦有幾難
出街就咪每場半粒鐘咁打啦

你可以話普及化， 多d人玩係好事。但見到咁多小學雞同mk仔同你玩緊同一隻game, 硬係覺得好柒

手機勁極冇joystick同keyboard都係on9

我地又唔係遊戲商又唔係官 只能夠上連登呻吓 叫下人唔好課金 得d廠唔好賺咁多

*等

求求其其左抄右抄整隻手機驚，就輕易地賺勁多錢。如果唔係手機驚做爛左個市，依家啲電腦驚會更高質。

仲有乜撚野笑波子嗰d成日直播玩手機game, 成班小學生衝去玩 又唔知人地收哂錢做廣告 嗰堆game真係狗也不屌 笑波子自己都不屌啦

Pad營運方式算係易留到班舊玩家

可惜驚未等到, 過多1-2代啲人連console都唔識了

玩console同PC嘅人要求越來越高，要每隻game 好似3A大作咁
對DLC microtransaction好似洪水猛獸，講呃錢斂財，淨係攞某隻RPG三部曲做標準
「玩家」仲抱住舊時嘅打機消費觀念，開發商同投資者取易不取難，靠賭博扭蛋出賣腥色賺快錢好正常

變晒賭博野 抽野抽野 真係拎錢黎博個下

玩PC同console一定要3A

overcook，prison architect, kerbal space program, minecraft, 呢d game算係乜？

00後等於 傻鳩/傻閪
講完

00:你班老人家仲打online game

所以依家以後啲人既打機品味應該會差十鳩幾萬倍

同埋想講，手機mon好傷眼，班傻鳩仲玩食雞，仲要勁埋咁睇，我地呢代人十年後真係最多眼疾都似

幾時開始連打個機都咁多爭抝，好厭煩

玩開抖音

Mobile gaming係唔可能有PC或者console嗰一種快感
睇吓連Minecraft嗰啲都要左cut右先出到Mobile版
到最後Mobile gaming只會變得種類單一化，玩嘅又唔想畀錢，整嘅又淨係睇下邊度可以收多啲錢

首先唔好出咁多DLC 趕客咁制

其實而加嘅手遊咪姐係舊時嘅免費online game
多人玩主因都係免費 個個都有得玩 自然有fd一齊玩
我叫fd 買csgo pubg 果啲一齊玩冇人理 一出手遊個個沖住玩

多fd 一齊玩 所以咪想威 課金拎多啲罕有野 曬下命
其實都幾惡性循環

不過我覺得佢地係未試過真係玩啲大作 見識少先會咁

佢地唔係玩過3a game 然後話不了 手遊正啲
而係咁本佢地都係拎啲手遊打發時間
唔打算花錢買家用機 砌機黎打機

以前課咗近2萬 都係1字頭 玩到800幾斬手指賣咗

傳說同lol 同公司架wo

太多GAME PS4 獨佔
好多00後仲讀緊書 那有錢買
3千蚊買部機仲要PSN 新碟仲要食GAME鋪炒價
早幾年D GAME賣緊3百幾, 而家隻隻都4XX 差不多500
那有錢, 繼續手機GAME免費娛樂

錢就唔一定冇嘅
但佢地唔會肯用落去買機 買game

免費都有得玩 重多fd一齊玩 何必買黎單機

百貨應百客
完

利申：只玩pc game

捨得賣咩

呢個真，console 一開始投資大，買機，買game，會員費，畀唔起就無得玩。但手機課金game呢？一開始就免費，當你迷左落去，想快啲變勁，就要畀錢。通常每一次交易，畀既錢唔係多，所以好多人都會課少少覺得無所謂，但個個久唔久課課吓，就好多錢。

冇咪冇，講到冇game生活唔到咁

有咩好擔心其實 樓主你細個玩暴龍機 俄羅斯方塊咋

最撚慘係PC多外掛，乜撚嘢game都有掛，中國Server又唔獨立

屌你老母而家仲乜柒電莖電話連keyboard
咁我不如用電腦唔好？
講緊既仲要係賣成差唔多過萬既

由其是pvp 真係搞到唔洗玩

真係好諷刺 啲廢game引人課金 真係有好多人課

相反好多錢研發隻AAA game
賣一隻先得幾百蚊

問題真係有班人鍾意課金game
冇辦法

我嘗試過，我真係嘗試過，跳去日本Server，然後聽到一大堆中國人開咪，話等陣間開外掛屠殺日本鬼子 我屌你老母打個機啫，唔撚洗玩到反清復明呀，我聽到寧願走場算撚數

咁又唔係只得蝗係咁
屁孩 弱智係世界大同嘅

專登走去其他國家sever 開外掛拎榮耀感

屁孩，弱智我真心接受，頂多我盡我能力用技術破壞佢的遊戲體驗，但外掛我打唔贏，

最弊係依家啲大廠出啲console game都有課金元素同DLC 搞彎曬成個行業
明明DLC係你玩完隻game嘅主要野 之後次要嘅內容
依家啲大廠就將隻game本身嘅內容分割出黎 當係DLC賣
啲格鬥game就一個角色一個DLC 真係離曬大譜

不過手機game仲搞笑
依家啲人個個玩埋曬啲咩手機食雞 仲話要用黎搞電競
最離譜係見到有人買個幾舊水嘅鍵盤黎玩手機嘅食雞
係到助長個歪風

其實都係fd 傳fd 興玩咩就跟住玩咩
90 80後果陣冇條件同冇乜資訊去揀其他野玩

但而加啲00後點同
錢又有 有咩正game出左又知
係個風氣依然覺得game 唔值得比錢
玩免費手遊 得閒課下 都唔打算買game玩

買手機鍵盤真係好反智

我見過咩食雞套裝
藍芽喇叭 單手鍵盤 滑鼠

屌你老味 乖乖地開部電腦玩啦

外掛真係
真心唔明
開外掛 咁玩黎做乜
全自動呀笨

同意
小朋友齊打效/ kof
都好玩好多
又自由又好選擇

新一代的外掛程式真係全自動架，認真㗎你估講笑啊

識得十個人有八九個玩手機食雞
真心唔知有咩咁好玩
好多人其實都係跟風玩
電腦版我玩過 講真我唔啱玩 玩咗幾鋪就無玩
手機版真係究極反智
係到篤個mon當係玩槍game
有啲仲要洗一筆錢買野外置係部電話

hi我189字頭 零課！

識條友 玩lol廢到爆 靠做support等人carry上白金
中四輟學 走去讀演藝定唔知體藝 唔知讀成點
家陣去左台灣玩傳說對決做職業隊
果然手機驚係俾廢柴玩

仲係玩緊PAD
但一拎出嚟玩班朋友就係到話我你個毒撚仲玩緊呀？

唔關事 年齡唔同 我地十幾歲頭果陣咪又係重課啲垃圾 cso

唔玩電腦版係因為要比錢 又有fd叫玩 就走去玩
但肯比錢買外置放去電話就不如買隻game 啦
又唔係貴

而家都仲會玩下sky city, sims3之類嘅PC Game
得閒就會落機舖玩下推銀機 anima lotta konami個啲機 不過香港越嚟越少

真係唔係好鍾意喺個細mon玩手遊

呢d pay to win課金game真係影響哂個生態

十幾年前個個話洛克人好玩, 近年d人話難玩到on9
十幾年前就算係一隻flash game都係會整到好難玩, 有挑戰性

近年每隻大作都驚你爆唔到機, 當玩家弱智
再唔係就一堆成就同埋加大張無意義既地圖拖長遊戲時間

唔係話難到爆唔到係好事, 而係近年打機既挑戰性越黎越低,
好多打黎係唔知為乜, 新一代淨係識玩快餐Game

電話game咁耐以嚟都係得白貓pad有keep住玩
移植嘅話terraria都幾有誠意
其他真係不了

你啱，仲有班人講所謂「高質」「品味」，玩一啲小眾game，睇落好似好百花齊放咁

變左做一個M形嘅格局
頂端嘅3A, 低成本嘅indie先可以喺console同PC世界生存
二三綫日系game廠受影響最早最深，人同資源去晒手機驚
但喺手機做到嘅驚，賺嘅錢係由抽卡扭蛋P2W而來，係玩真錢嘅遊戲

成個家用遊戲界，不論大作同indie，創意都好衰退
大作唔駛講，indie最多係乜？橫向、rogue like 、經營類、模擬、pixel art
難聽啲講idea好多前人諗過做過，只係一般驚廠嫌冇肉食 ，indie靠低成本同光環撐住
好似Minecraft、mount and blade咁可以真正賺到上位嘅又有幾多
對大部分人黎講，呢啲驚嘅地位同手機驚冇分別，甚至更低
舉個例，玩開手機game嘅，有幾多個用15蚊買過to the moon?

講話依家啲人打機嘅主流「習慣」「品味」，有「品味」嘅game實在唔會吸到幾多人玩，做嘅人更少

因為當年再唔賣就再課唔停

有次成班人落pub飲嘢 有男有女
其中一個frd就係插headphone打pad
唔知係咪你呢

咩game都係啦 課成千上萬金真係on99
尤其班fgo毒撚 一pack pack 咁課

時代巨輪唔會因爲某一撮人停低，正如現今個game market係手提電話game > console game。

所以玩嚟玩去最後都係玩返dark souls/bloodborne

手機課金game搞到依家冇乜pc game出
利申: 玩開文明系列 total war 依家依d 00後唔玩既game

你細過時老豆見你打機唔踢波
未又想一巴煎死你

未試過出新手區真係開始打人
你完全冇資格批評隻game
對手係人既遊戲悶極有限
同埋對手IQ同你差唔多，唔好以為真係easy game
大把人食雞率只得5% 甚至更少

應該話廢柴沈迷打機

有啲人唔會俾錢買game 但會課金 識幾個都係咁 自己就steam特價儲game

好評！！

識個人，平時影音電玩全盜版，要比錢既野情願唔玩

但都課金玩手機game

好多好好玩嘅題材都沒落曬
以前都有啲即時戰略，回合制戰略Game玩下
呢幾年直頭冇曬咁制，個個都moba

pad 零課玩家

我電腦就玩緊魔獸，手機就玩緊Clash of clan
魔獸每月俾錢但計落其他on9 game反而仲慳好多

以前RPG好玩
FF DQ 仲有以前GBA 既rockman EXE
PS 年代機戰
Sfc 年代d game而家仲岩玩

而家好玩作品少左好多

玩過咁多手機game係得clash royale有技術成份 (唔計pc移植嗰堆)

而家一直都有，只係好多人剩係識望住部PS4啫

我係調返轉玩hardcore fps/sim game多

好無奈……
手機games真係極度垃圾……

仲有啲手機game 嘅宣傳又係不知所謂
Gameplay 都唔show 淨係搵幾條柒頭出嚟搞啲爛到爆嘅gag就當宣傳咗
真係好垃圾

hardcore fps唔啱玩，以前玩過cod6都係用刀仔
我仲有隻hardcore pokemon

啲youtube廣告全部倒米睇完更加唔會玩

想當初我買Game 係買一隻完整嘅Game

後期有分拆變有DLC，有DLC變有Micro transaction

分分鐘仲貴過成Game 本身

大個人唔會Care 隻game 個價錢，除非好離譜

但係咁點解唔一開始比個銀碼賣曬隻Game比我？

頂你的肺就是這個意思

傳說對決都仲話合理
pubg呢d fps就算撚柒數啦
個操作形式根本唔啱係手機玩

啱啊，雖然只係輕課

利申：千四日玩家，就快千五

其實手機GAME 除左賺得多錢
最重要就係方便
加上打機其實好著重比較, 互動
好似以前果代玩單機RPG 互相討論, 然後都係自己打番自己個SAVE既光境已經唔存在
至於手機GAME既可玩性同定位就無謂同PC/ PS4 / NS 果D比較
就算係手機上面俾你出到同PS4 同一隻GAME, 硬件又真係SUPPORT到, 你都唔會玩
你都係會玩得辛苦覺得
手機玩既就係輕鬆/簡單操控/多交流呢D優勢
而更新速度亦都係CONSOLE GAME冇得比擬既地方
開法時間又短,體驗門檻又低(有手機就玩得), 年齡層覆蓋又大(睇下POKEMON GO)
你話點唔轉向晒去手機

會搞到咁既情況出現其實要多謝班台仔 乜撚野手機驚都課金

其實樓主玩過pnd未
你玩過就知呢隻game技術成分都幾高
分分鐘高質過好多console game/pc game
不過好多手機驚係垃圾/抄驚/簡化版既驚就真既

果d課金大佬唔會理其他人講咩架

佢地課緊既係信仰

等佢一上小學即刻教佢玩完dark soul
應該已經唔會有興趣玩垃圾game
好似係

下一代鍾意打咩game關你鳩事咩
我console/手機game都有玩，其實兩邊都唔同性質有咩好嘈

仲有香港大把有錢人，課金嗰幾皮只係濕濕碎

真係十分無奈。
手機games我都玩過，真係絕大部分玩一陣就會delete。
唉……唔想console同pc games 死……
konami已經係一個好好的例子……mgs系列就係咁比佢玩到收皮

70後擔心80後打console
80後擔心90後打online
90後擔心00後打手遊
00後擔心10後打？？

堆大廠都開始玩dlc 玩買錢（gta）
唔洗擔心 已經劣化左

咁唔出奇嘅
唔通真係好似樓上咁講
用咁多時間 心機 錢 去整隻大作
但比淨係賺你果幾百蚊咩
當然 玩家 落唔落搭就另一件事啦

手機驚同家機驚都有玩 冇沖突

玩家黎講冇衝突
但開發者/廠商角度 覺得手遊個市場利潤咁好
自然就會轉戰去手機果邊，變相console game 可能會因此而小左
console game本身有牌子既遊戲出手機game又可以吸引埋本身玩console game既人[因為冇衝突]
最後廠家真係可以n年出一隻新作係家用機平台吊住個牌子，然後就主力係手遊吸金

MGS收皮唔關手機GAME事啦~~係K社慳皮踢走左小島，
而事實上冇左小島既MGSS 咪一樣大把人狗衝去玩

手機遊戲= 插畫+聲優

一單已經=一隻單機遊戲價錢

咁低成本可以賺咁多錢，間間廠都仆倒做啦。

呢個局面係日本毒撚造成嘅
日本到今時今日都係課金量最大經濟體系
佢地正面支持手遊，造成日系廠商手遊化

之後韓廠又跟住將online game手遊化

遊戲業界見到日本仔課金課得咁開心
好賺過起樓，當然個個都有樣學樣
連EA都一齊手遊化

日本班毒撚都有好大責任

果隻垃圾game .....

同香港人為左賺錢做乜都得差唔多

MGSS大把人狗衝實質上有幾多
有冇數據?

我搵到既都係大爆死既消息

你擔心新一代弱智過你好過啦
速食,無腦auto , 無6月4日

MGSS同MGSV 比係爆死，但其實都有唔少人狗衝

當數百萬級銷量既系列跌到得番十萬左右
已經係失敗中既失敗

konami已經整死左唔少自家品牌
係得番足球棒球

Konami最賺電話game同街機
踢走小島賺得仲多
商人係講錢

食雞個玩法無問題，不過玩XBOX版無 CHEATER好D同埋叫返PUBG或埋BATTLEGROUND啦，傳說個D DOTA類咁多係要玩大陸野，ON9，日系RPG好撚悶，一向唔玩FF個D

我個女玩HOTS，至於俾唔俾錢係D父母決定，同咩人陪佢玩，你可以同佢由細玩到大佢品味可以跟你走，但大部份父母係唔會同仔女玩。

班人有3A大作同高技術遊戲唔玩，反而課比手機game
EA個D歐美game廠商手遊化既方式仲要係將課金模式搬落家用機

魔獸玩左十鳩幾年，月卡都仲係120蚊左右

上steam買game大不了都係4百蚊，仲未計一堆2-3百蚊嘅。

手遊一單都5-6百蚊...

手機game真係返工放工搭車既玩物

利申：pad fgo都有課

足球死咗好耐啦

EA夠膽死 用c&c手遊化做E3重頭戲

On9樓主

大部份新一代青少年大多都係玩電子game, 人中之龍，gta，美日系rpg 等等，全部要錢，仲邊有人肯玩搖搖，搖控車....

妄想改變全世界

玩個啲咩轉珠彈珠最撚on9

console PC從來都係小眾，手機GAME令極多原本唔打機嘅人進入game 嘅世界
你唔係應該慶幸咩？
PC Game由steam出現之前差啲收皮，到而家越嚟越賺錢，我相信手機game 喺普及打機上係有佢嘅功勞
越來越多人享受打機，而家game 界發展都可以話係健康，點知就畀你屌其他人品味差
同連登仔屌新會然係一樣嘅老屎忽心態
咁撚心胸狹窄嘅？

各有各好
主機類既體驗係正好多
但手機game輕鬆啲唔洗用腦

同意
不過依家趨勢fps/tps真係好悶
真係想遊戲廠努力d諗新game出黎
依家新出剩係流行大逃殺，一係就dota類

Mobile gaming is gay

老老實實點解成日見到有人屌柒手機game，明明係唔同嘅平台，你走去鬧隔離平台嘅人，咁同ps4 vs switch呢種溼尻討論有咩分別。

手機game嘅精髓在於隨時都可以玩，而且呢個年代人手一部智能電話嘅情況下，手機game對硬件嘅要求又唔係特別高，咁當然多人玩啦。反觀返啲pc/ps4/switch games，買隻game返黎係平，問題係豉油貴過雞呢，想玩你啲所謂嘅aa級大作，又要洗錢去買部主機或者勁嘅電腦，咁當然無咁多人玩到啦。洗千幾二千蚊買部ps4/switch咁不如去買部小米返黎down隻熱門嘅手機game玩啦，無課咁玩仲唔洗錢，邊似得其他平台咁仲要洗幾舊水去買game然後仲可能要買會籍。一部手機就可以打機+講電話，你可唔可以用部ps4黎WhatsApp？

你要追求遊戲質素，無人阻止你咁做，但與其話手機game搞到啲人唔重視傳統遊戲平台，我覺得如果唔係你班玩家又要玩aa級大作又正係肯洗得果幾舊水去買隻game，啲遊戲開發商會轉去做手機game？俾你係開發商你都識揀啦。

講到尾，咪就係傳統遊戲平台油水唔夠手機game，所以啲人緊係 衝去手機遊戲市場，個問題根本就係出現係利益方面，不論係玩家定係開發商都係受益於手機遊戲，咁當然無人show啲傳統平台啦。

利申：手機/pc/switch 三修

所以我打機不嬲打開 Cod battlefield FIFA winning lol 呢幾隻
仲有所有ea出品既遊戲
之前隻star war不知幾撚好玩都唔知d人屌乜鳩又話立法又盛
唔識野就咪學人打機

佢有講到 因為咁所以好多on9廠高層轉移咗重心偏向mobile市場
而game界塊餅mobile越佔越大
其他game最後會面臨因市場價值而被取代
（玩家、商家會轉投資源落mobile）
失去咗某d好嘅元素同體驗

另外抄game嘅問題唔係話唔會出現喺PC console
而係mobile個情況特別嚴重
擴散得特別快

大作同幾年前咪差唔多
有咩元素同體驗失去左?

FF已經做緊呢樣嘢

抽野根本係變化版賭博
賭錢多過玩遊戲，監管左課金抽野有機會改善到

去賭場都叫有機會賺錢
但係課金驚就⋯⋯⋯

香港人已經好小人識欣賞d真係大作

一睇標題就知樓主想表達咩訊息
唔係話手遊，課金，DLC係不應該，
但遊戲本質就係太依賴呢啲元素 搞到一隻遊戲變了質(此風不可長 ), 究竟玩家係玩game定玩錢 , 成個遊戲生態(廠商) 同玩家心態都開始扭曲晒咁，真係冇眼睇

唔好引我笑啦好嘛, 香港人係隻屎眼剩係放係大作度,
gimmic唔夠大既game係香港無乜幾個會識, 見少賣少
唔係話一定要玩冷門, 而係3a brand根本越做越差,
呢兩年的確係有回升返水平, 但係唔代表追到以前果種水準

香港人而家去撚哂食雞同手機game,
前面仲唔小人都賤視單機game,
根本唔會因為人地既資料搜集,世界觀塑造,
人設,故事劇情,劇本對白等等,亦小有深入既討論,
得罪講句,香港人連台灣人都不撚如,
舉個例,god of war4睇下巴哈d人會考究埋神話既資料,
仲會研究仲有咩野伏筆,下一集大約會點寫落去,
香港除左連登個劇透討論post之外我仲未搵到有類似既討論,
即使係連登果個post,水準都同巴哈冇撚得比,
香港人屌台仔打機多on9係因為佢地玩online game咋,
再睇埋拍打機片既youtuber,香港既拍哂課金game,
一係就拍d攻略性質既野,邊隻game hit就拍邊隻,
mhw多人玩,就狗屎垃圾都拍出黎,砌套裝又要分享,
但台灣甚至大陸就唔同啦,同樣係打機片,
除左心得攻略型,仲有好多係背景科普之類,
睇完係令你更加欣賞隻game同敬佩個製作組,
相比之下香港人就算玩大作,好多都係拿拿林爆主線賣game

D人玩手機pubg連keyboard+mouse

唔會架
CONSOLE同PC玩家其實都已經係半HARDCORE玩家黎架喇
其實要講手機同CONSOLE個D根本就兩個市場黎
真係有影響
咪最多係手提遊戲機D玩家

只玩PC同PSV

原文最尾「咪撚課金」我覺得咁係唔夠

直頭咪撚玩所有pay2win遊戲(無論係電話同console)
你唔課金去玩,都係成為課金撚任曲宰割對象,即係變相鼓勵所有潛在課金撚科水
零課撚唔玩 > 課金撚冇人可宰 > 唔課 > pay2win 賺唔到錢 > 轉非pay2win 營運

Console大作同手機game其實完全兩樣野黎
無得話一樣係驚就類比

就高質console game黎講 例如GOW, TLoU, Bloodborne 其實有好多藝術元素
唔止美術 佢鏡頭 narrative 氣氛 色調 場景 關卡設計 全部有專人設計
好多時玩落你要有果份心去慢慢品味 先會欣賞到個內涵
呢種驚需要高集中力去品味 好多都市人都無時間無精神 更加無耐性去接觸

手機驚係direct同immediate既樂趣
唔需要咩注意力 集中力
偏向小遊戲 但你想要有progress 又會引你課金
好似以前玩貪食蛇咁 但包裝到好靚姐...

我覺得兩樣都有存在既價值 手機驚都有COC, Clash Royale一類有創意既驚 只可以話手機驚捉到都市人既消費習慣 又成功令到人依賴隻驚
將隻驚變做個人生活既一部分 令佢不斷花錢係上面
呢個先係手機驚最勁既地方....

我反而會諗online game同單機game
我開始發覺online game eg. Fortnite, OW, LOL, Pubg果類 同console game其實係有兩個完全唔同受眾群
兩樣都玩哂既人真心唔多
好多人視打機為社交娛樂 同friend hehehaha殺時間
同落pub飲酒係同一類活動 咁就玩online game

真係視「打機」為一個生活重要一環既人就會玩console game, 而呢一批永遠係少數
對比下Fortnite營收同GOW已經可見一二

香港窮人多嘛

邊有錢買電腦姐

咪玩手機game lor

你班窮撚乞衣仔唔好玩pc game添呀

唔好污染其他game

正評
理解唔到手機game有咩好玩
好多遊戲玩幾日無興趣再繼續玩
console games好玩好多
同埋我覺得凈係係手機個細mon度篤下篤下其實體驗麻麻
始終打機都係要有手制/keyboard之類先係最正

Fortnite同LOL都係免費同低配備電腦玩到，呢批玩家係視打機為社交活動定係無錢焗住玩呢D免費game ? 如果淨係作為社交活動應該唔會有電競

課金game俾唔到同fd 雙打既感覺
一齊連機call of duty
GTA
overcook
課金game 永遠都取代唔到